有冇單親/破碎家庭出身嘅人分享下感情經歷

會唔會變得唔相信愛情？或者會好無安全感，會好痴身之類？

唔會
會
唔會

會
會
唔會

會
會
會

exactly

唔會
會
會
(Long D)

會唔夠膽去溝女
覺得自己配唔起個女仔同埋好驚自己有家族遺傳cancer

利申 單親 老豆+阿麻因為cancer好早過左身

其實隨著你感情經歷開始越來越多
你漸漸會識得調節自己變成安全型依賴
家庭環境呢d唔係決定性因素 重點係你之後遇到咩人

唔會
會
如果可以俾到安全感嘅人會

會無咩安全感
特別係曖昧時好辛苦
對婚姻抱小心謹慎態度

我就係咁
一冷淡啲啲就會唔開心

其實唔多清楚點為之愛情，覺得有都係因為各取所需咁。

係，無乜安全感，但亦因為好細個已經唔會有家庭聚會，所以亦惯左自己一個人，唔拍拖亦唔覺有咩問題，有時寂寞D咁。

唔痴身，好怕人痴身，以前覺得同D ex一個星期見一兩次都好夠，次次都被人complain，所以會調教自己去滿足佢，但心裹面會唔享受，好X街，所以而家選擇單身

「慣」

其實視乎同另一半夾唔夾
我都唔痴身 另一半比我更唔痴
一直都一星期見一次

呵呵，可能我自我保護意識強掛，唔易投入，同埋由細到大真係慣哂一個人，食飯睇戲行街都無乜需要人陪，係有時覺得寂寞D，亦因為咁知道自己真係唔適合拍拖，唔想再＂害＂人，所以三年無拍拖了。

同埋唔鐘意同人嘈，但女仔其實有時會特登做D野去激對方，希望去試對方有幾緊自己(應該叫咋下嬌咁），我性格上真係唔太想成日處理呢D囉⋯

無特別
對拍拖無咩興趣
見到靚女都無想認識的想法

少少
會
少少

冇唔相信
但好想有個痴自己嘅女朋友
現任好痴

唔會
會
會

單親嘅會唔會比較容易鍾意人？
（渴望被愛）
分手會唔會比較狠心？
感情上會唔會比較自私？
（諗自己感受多啲）

會
唔會
唔會

真

Same

仲會相信愛情
但無安全感
唔會痴身，可以好獨立

唔會
唔會
唔會
利申: A0

唔會
唔會
唔會

唔會
但有少少自卑,改緊

信有真愛，但以往都唔敢信發生喺自己身上，唔敢講相信婚姻，太怕失望。同女朋友感情好好，但始終對婚姻冇信心，佢俾到好大安全感我，但始終有個陰影喺到，我最多唔悲觀咁諗我會婚姻失敗，但好難天真無邪咁相信一定會一生一句。我算痴身，但其實我都可以好唔痴，同家庭冇關，只同人有關，想痴佢

細细佃睇住父母嘈，其實成日希望自己唔會重蹈佢地覆切，但亦因為咁成日要求完美，反而根本唔瞭解愛情其實無得咁要求，然後慢慢地發覺自身其實太保護自己，亦唔太懂得去愛，所以暫時都係單身算。

會覺得冇永遠一齊呢樣嘢 遲早都會分開 唔敢諗將來

唔會
會
會（改緊）

好閃

唔會
會
一時時
睇完老豆老母呢啲例子 成日會覺得朋友 甚至男朋友都唔會有一世 一定會分開

三個都唔會

你唔分享下?你好奇單親既愛情觀，係因為你好奇？你自己都係定你另一半係？

因為愛情係純粹睇運氣冇話相唔相信

咁大鑊

有一日訓緊
佢無啦啦黎我間房執野
然後就話要搬走
跟住就走左...

會幸福的

唔好太怪責你男友, 始終佢唔係單親成長, 有D感覺佢未必經歷過, 當然你會想愛情上希望佢俾多D信心你, 你可以同佢認真討論下, 但你自己要識諗, 你男友係無所謂責任上, 去替你父母補償你對愛情既缺乏信心, 因為咁會成為佢既壓力.

唔係話同意你男友不為你不幸既經歷而更加努力, 只係想你明白實在令你欠缺愛情信任既根源, 係你父母.

唔識點安慰你, 其實我諗我明你想要男友做多D, 但公平D講句, 你男友又真係無果種責任去代替你父母去補償呢類缺乏, 當然若佢夠Caring可能會識做多D, 不過我亦覺得你男朋友體諒唔到你呢類感受, 又真係唔係佢錯.

反而你自己要識得睇開D, 其實就算係健全家庭都好, 好多夫婦到最後都係因為習慣而維持關係, 恩愛到老都真係極少數.

唔好俾你細個既經歷糾纏喇, 我知我地呢種人, 好多都對愛情要求潔癖要求完美, 不過呢個世界真係好難, 自己睇開D比較好.

想問下如果爸爸or 媽媽因病過身，而同女朋友拍咗幾個月拖，你地會唔會同女朋友講

破碎還好，出軌唔離婚先係對子女唔信愛情

本身屋企都叫破碎家庭 20歲仔以黎都唔係同Daddy媽咪住 由中學到大學都唔係好敢拍拖 20歲仲係A0緊 好多野都慣左自己一個做 唔敢諗拍拖會點

世界咁大，記得愛自己多啲
呢個世界太多離合
好多嘢我哋都控制唔到

same

唔會 唔會 唔會

利 巴

唔會
會
會

會好驚自己一句說話、一個行動，令人唔再鍾意自己，當對方表現同平日有少少唔同，就會好不安好緊張，首先諗係咪自己有咩問題

平時會好依賴對方，覺得可以咩都畀曬佢，自尊好低

利申：因為咁毀過一段感情

會 因為中間有受過傷 無論暗戀定初戀
會
唔會 但可能會多疑

你又唔好咁講我地呢類人，始終單親背景成長會有所缺失，有所期望，佢都不過希望男朋友可以做多D啫，不過真係唔好認為男友可以完全配合，作為男朋友會有壓力的。

正如有人食餐飯，有D俾多D錢可以去高級餐廳食好D，不過又要講table manner 又要盛，有D食平民D就得，環境食物質素唔重要，價錢相宜食得飽就得。

個女仔要男友緊佢多D，亦等於佢可能都好緊自己個男友，當然個女仔要明白個道理係邊。

咁你識諗就好啦，每個性格唔同，所受經歷唔同，承擔能力又因成長環境唔同，道理亦講左出黎，等個女仔去選擇或者領悟囉。

有冇人係唔相信婚姻？

會
會
唔會（想對方痴身）

單親但有錢都呢咁?

一鳩樣
預咗單身一世

唔會
唔會
唔會

但同窮大關係d

最後帶帽 一沉不起 haha

但人地知我A0會好驚訝
我會問番佢有咩問題
朋友成日叫我快D出pool
驚我再大個D會比女玩
不過就係無興趣

正正經經叫雞吧啦
香港啲女起碼三 四手 仲要貪錢

不了

好同意

唔敢依賴依靠人，怕個個人會離開
咩都自己做最有安全感

一樣 同埋唔相信一生一世,
父母有講過唔係個個都好似佢地咁,
但係自己睇到麻木哂,
覺得去到某個時間感情會俾生活磨滅哂

真係會 當由細到大 身邊嘅愛情都無咩好結果 真係好難相信自己 唔係唔信有愛情 係唔信自己有資格被人好好對待

完整咁分享下

完

唔會
會
睇下對象

人生一定會遇都好人同壞人，重點要揀適合自己的人，條件好唔代表適合自己。

我媽媽係我6歲時自殺過身，我爸爸係我27歲時cancer過身，獨生女，第一日拍施已經同男朋友講左。對佢而已，我係筍盤，因為唔使煩我的家事。

利申： 本身一個人都可以活得好好，但一年一年咁過去，每日返到屋企都係得自己一個，寂寞都怕左，決定搵個伴侶。而家已婚，害怕比唔到好的生活條件下一代，唔想下一代同我細個時一樣要捱窮，同人比較時會好自卑，決定唔生。

你純粹想搵伴侶陪定而家伴侶有優點令你想同佢結婚

兩樣都係，唔通完全相處唔到的人，都迫自己同佢一齊咩。不過一定要時間磨合，單親家庭長大的人性恪好易孤僻，唔合群同疑心重。

呢個問題唔係破碎家庭既後代都有

佢有乜嘢優點，吸引你想同佢結婚。

思維簡單，呃唔到我，咁會有安全感，好怕d唔知佢諗咩的人。雖然脾氣麻麻，把口好似食左屎咁，單都係愛我嘅。願意工作，養很起佢自己，大家都唔想要小朋友。

有人搵到新話題就再講下先。

老豆老母係我細個成日嘈，老豆份人好惡，老母份人control freak. 我七，八歲有日起身就唔見左老母，原來離家出走了，不過我老母唔係完全走曬，keep住有聯絡同有俾零用錢同供書教學，算唔話得了；相反老豆好道貌岸然，有時有意無意間中傷我老母，但又講好多大義凜然說話，可惜佢份人得把口，哈哈哈，而家出面有另一頭家了，不過我無乜理佢了，我都成年，佢負責番自己生出黎既新小朋友就夠，我唔會係呢方面幫佢。

啊媽離家之後，基上照顧我係啊嫲，傳統中國婦女，好錫我，我都好錫佢，好彩有佢，我童年時佢會帶我去拜神月去街市，其實好開心㗎喇，不過早幾年走左囉。

唔想有小朋友，因為唔想佢經歷番自己D野，亦怕結婚，老母control freak 係一個原因，細個見盡失敗婚姻醜惡，婆媳衝突⋯

一個人係寂寞D囉，不過暫時仲係想自己一個，忙事業又好忙去旅行都好，始終自己控制晒？

原全明白你的感受，當我開始獨立，可以自力更生，我都好享受自己一個，忙工作，忙讀書，寂寞時間唔多，有時間就去下旅行，鐘意去邊都得，唔使遷就任何人，依種日子我過左大約十年。但時間一年一年咁過去，好友結曬婚，冇時間陪你；又唔想群埋d單身中女，因為物以類聚的結果，就係大家永遠都唔會搵到另一半，最後都係自己一個人返屋企，我覺得冇意義；書讀完，事業到左樽頸位，冇辦法更上一層變成人生可以只有工作的女強人。日日返到屋依對住四面牆，加上冇兄弟姊妹，想搵個人嘈下交都冇，十年過去，我開始頂唔順，所有決定主動去搵返個伴，唔再等運到。當然，每個人有不同的際遇，可能會遇到好人、錯的人甚至騙子，但際遇會令人不繼成長同學精，慢慢就識得搵適合自己的人。我覺得如果人生冇任何經歷，就算比我安穩到老，唔愁生活，人生都係冇回憶的一片空白。

我四十架喇，哈哈，慣哂一個人。

脷申：麻甩佬一個。

我屋企有啲複雜
呀媽翻頭嫁俾我老豆生咗我
我有一個同母異父嘅呀哥
然後15年前佢地又分開咗

我暗地裡其實好想有人俾個幸福嘅家我
想有一個好愛錫自己嘅老公

但實際上
即使桃花不斷 示好嘅人好多
但我永遠無法子同人交得好深
個人欠缺安全感
好怕俾人拋棄 唔識做人女朋友 就自己fade out

心理學叫我呢種做矛盾型依附

男人四十重好後生，大把玩到50先開始諗依個問題，香港女多男少，只要唔係想要小朋友，男人幾時都可以搵。U win la

巴打點睇”你與世界嘅關係就是你與你媽媽嘅關係”呢句嘢？

就係唔想玩，單親通常唔想玩

我反而覺得冇乜野，個人會早熟左
想快d結婚生仔果隻，但有個唔好處就係因為我老竇完全冇理過我同老母，搞到我拍親拖都太錫條女，基本上有求必應，所以對方有時會覺得好多野都係理所當然，耐左自己就會辛苦

會
特別缺愛
好易比賤男人厄

工作中，你D哲學問題需時，有時間先答。

絲打你似乎夠硬淨，媽媽走左之後，爸爸係你咁年輕時都走埋，你個情況真係悲好多。

而家搵到個老公咪好囉，俾D意見其他絲打點可以獨立D，女人太過需要感情附托係弊多於利

No
No
No

好奇一問，呢句野有特別出處，定兄台你諗出來？

我覺得我同世界既關係範圍闊好多，係基於我性格，成長背景經歷，以及同血親長期互動後成型。

我啊媽係control freak, 而我係佢眼中係一個忤逆仔，不過關係呢幾年好番DD。

硬淨係環境迫成，冇得學，當你冇得依賴，又唔想死住，就會自己想辦法解決問題，自然變得堅強獨立，如果有得揀，我都想有人可以依賴。感情上，唔理男人定女人，愛人都要保留理智，可能我比較現實，自己可以係經濟、生活同情緒上自理，係男女關係上就會有話語權，起碼對方知道你雖然愛佢，但未至於冇左佢唔得。

少少（覺得對方唔係中意我/係我某少少特質吸引到佢，會諗當佢見到全部嘅我，就會嫌棄我）

會無安全感（信唔過人，識咗幾年都信唔過，習慣有d咩都收埋，好驚比人呃，好驚會比人嫌棄）
（信唔過ex，可能佢有少少舉動，我就會諗佢係咪討厭我/有第二個，成日會打定最壞嘅打算）

唔會

呢句嘢係一位出名西方哲學家講嘅，從你上面提到鍾意自己一個自由自在想點就點得出，你某程度上都渴望控制權，所以好奇問下，而我同媽媽關係就係差唔多所有嘢都係留於表面，可能我媽學歷低，可能老一輩人思想就係咁，而我同世界嘅關係亦都係好表面，食訓返工，冇真心朋友，好在同細妹有幾句傾下咁。

未一齊個陣好想一齊，一齊左一陣又想分手，跟住係咪試探佢為難佢，係咁講分手